★HK No IT】衞生署仍靠FAX知公立醫院實施和取消病人隔離令 科技基建落伍。

衞生署仍靠傳真通知公立醫院實施和取消病人隔離令，而醫生要靠傳真接收病人檢測結果，拖慢工作之餘又易生錯漏。署方必須善用網上平台與各持分者便捷溝通，只保留傳真作後備之用。若然把轉用網上簡報會與傳真疫情資訊兩事並列分析，不難推論衞生署資訊科技基建落伍。

政府在《香港智慧城市藍圖》聲音以「創新科技應對疫情」，向外推出「安心出行」、「居安抗疫」家居檢疫系統、電子化健康申報過程等，對內則整合疫情資訊，製作互動地圖儀表板等，卻鮮有提及改善部門之間通報疫情資訊的流程。就此，政府資訊科技總監辦公室和效率促進辦公室應主動向衞生署建議提升運作效率之道。

XG01

個垃圾政府根本無 support DH 同其他前線部門
啲職員仲要靠人手去做 data entry
勁撚 on9

做得快、做得慢都係出咁多糧，你話想快定想慢好呢?

政府部門如果唔係仲玩緊人手輸入，應該可以請少好多人

落伍依然可以極權統治香港人

我唔想港共再高科技化落去，唔知佢會做咩出黎

何止啊
大把病人要搵專科consult都係靠fax

lm

做隔離病房仲要日日打電話去問收到fax未

創科局會唔會都係用FAX

2016 年 HA 出左電話 apps book 新症啦

逗4皮做data entry, 爽

究竟fax快定56k快

Fax+Lotus Notes

仲有Floppy

早幾年去公立做手術
事先做body check同醫生評估
望到佢個紀錄平台仲係用緊windows98

HA普通一個IT狗都成3皮野喎 3皮野仲用緊fax

唔係用緊8寸floppy已經好先進

政府係好鐘意FAX

比資料比出面,
FAX 有RECORD 是否成功FAX
成功FAX, --fax completed--, 廢人ACO/CA happy, 做咗, 關人撚事;
fax 唔到, 過兩個鐘再fax;
你收唔到資料嗎? 你冇睇fax 機嗎? 我有record fax 咗啊, 你唔好扮唔知呀?

日日仲人手手寫去做filing